{"config":{"lang":["de"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"imprint/","title":"Impressum","text":"","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#anbieter","title":"Anbieter","text":"<p>Anbieter laut \u00a7 5 TMG, \u00a7 6 TMG und inhaltlich verantwortlich laut \u00a7 55 Abs. 2 RStV-2016:</p> <p>Salonorchester Baden-Baden</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#vertreten-durch","title":"Vertreten durch","text":"Salonorchester Baden-Baden c/o Prof. Anton Hollich Keltenweg 8 76532 Baden-Baden  Tel.: +49 - (0)7221 - 66172 Mail: info@salonbaden.de <p> Prof. Anton Hollich</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#kontakt","title":"Kontakt","text":"Salonorchester Baden-Baden c/o Prof. Anton Hollich Keltenweg 8 76532 Baden-Baden  Tel.: +49 - (0)7221 - 66172 Mail: info@salonbaden.de <p> Prof. Anton Hollich</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#verantwortlich-f\u00fcr-die-datenverarbeitung","title":"Verantwortlich f\u00fcr die Datenverarbeitung","text":"Salonorchester Baden-Baden c/o Harald Paul Schlarthweg 1 73630 Remshalden  Tel.: +49 - (0)163 - 7537008 Mail: info@salonbaden.de <p> Harald Paul</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#seitenbetreiber","title":"Seitenbetreiber","text":"Salonorchester Baden-Baden c/o Harald Paul Schlarthweg 1 73630 Remshalden  Tel.: +49 - (0)163 - 7537008 Mail: info@salonbaden.de <p> Harald Paul</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#haftung-f\u00fcr-inhalte","title":"Haftung f\u00fcr Inhalte","text":"<p>Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt. Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#haftung-f\u00fcr-links","title":"Haftung f\u00fcr Links","text":"<p>Unser Angebot enth\u00e4lt Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k\u00f6nnen wir f\u00fcr diese fremden Inhalte auch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m\u00f6gliche Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#rechtliche-hinweise","title":"Rechtliche Hinweise","text":"","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#schutzrechte","title":"Schutzrechte","text":"","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"imprint/#urheberrecht","title":"Urheberrecht","text":"<p>Die durch die  Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>","tags":["imprint","Impressum"]},{"location":"repertoire/","title":"Repertoire","text":"<p>Eine Auswahl unserer St\u00fccke</p> <ul> <li>An der sch\u00f6nen blauen Donau</li> <li>Anton Karas</li> <li>Ary Baroso</li> <li>Ary Malando</li> <li>Bagatelle</li> <li>Benjamin Godard</li> <li>Berceuse de Jocelyn</li> <li>Brasil</li> <li>Enrico Toselli</li> <li>Ern\u00f6 Kaisz</li> <li>Franz Schubert</li> <li>Fred Raymond</li> <li>Fritz Kreisler</li> <li>George Gershwin</li> <li>Gerhard Winkler</li> <li>Guiseppe Verdi</li> <li>Harry Lime Theme</li> <li>H\u00f6r mein Lied Violetta</li> <li>Im wei\u00dfen R\u00f6ssl</li> <li>Johann Strau\u00df</li> <li>Josef Rixner</li> <li>Liebesfreud-Liebesleid</li> <li>Maske in Blau</li> <li>Musik, Musik, Musik</li> <li>Ole Guapa</li> <li>Peter Kreuder</li> <li>Puszta-Bilder</li> <li>Ralph Benatzky</li> <li>Rhapsody in Blue</li> <li>Sch\u00f6ne Melodien</li> <li>Serenade</li> <li>St\u00e4ndchen</li> <li>Tico Tico</li> <li>Zequinha de Abreu</li> </ul>","tags":["repertoire"]},{"location":"reviews/","title":"Pressestimmen","text":"","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#mittelbadische-presse","title":"Mittelbadische Presse","text":"Zitat <p>Rasante Tempi wechselten zu schluchzenden Kl\u00e4ngen, leise T\u00f6ne wurden von aufbrausenden Akkorden abgel\u00f6st, es war ein wahrer Rausch, den die Musiker hervorriefen.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#frankfurter-allgemeine","title":"Frankfurter Allgemeine","text":"Zitat <p>Palmen und Wiener Kaffeehausst\u00fchle im Alten Foyer der Alten Oper in Frankfurt, ged\u00e4mpfte Gespr\u00e4che zu charmanten Evergreens. Beim Ausklang-Konzert des Vereins Frankfurter Bachkonzerte h\u00e4tten Ambiente, Akustik, Publikumsstimmung und Qualit\u00e4t des Salonorchesters Baden-Baden nicht besser zusammenpassen k\u00f6nnen. Der Stehgeiger h\u00e4tte mit seiner klassischen Brillanz glatt auch nebenan im Gro\u00dfen Saal auftreten k\u00f6nnen. Der Cellist sah fast so aus wie Heinrich Schiff und spielte auch so \u2013 vollrund und saftig. Bald fand man sich auf lustvoller Rutschbahn hin und her zwischen \"E\" und \"U\". Grenz\u00fcberschreitend.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#badische-zeitung","title":"Badische Zeitung","text":"Zitat <p>Ob h\u00fcbsche deutsche Evergreens von Werner Bochmann oder Leroy Andersons \"Blue Tango\" \u2013 da hat auch die kleinste Phrasierungsnuance duftigen Charme und Leichtigkeit. Alles stimmt.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#achern-rench-zeitung","title":"Achern-Rench-Zeitung","text":"Zitat <p>Das Salonorchester Baden-Baden hat das Publikum \u00fcber zweieinhalb Stunden prachtvoll am\u00fcsiert, haben nicht mit nachlassendem Spielwitz und ganz nebenbei \u2013 mit exzellenten solistischen F\u00e4higkeiten unterhalten.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#acher--und-b\u00fchler-bote","title":"Acher- und B\u00fchler Bote","text":"Zitat <p>Pr\u00e4gnantes Spiel, feine Intonation und nuancierte Klangfarben pr\u00e4gten das Konzert des Salonorchesters Baden-Baden, das passend zu Sommer und Sonne ein spritziges und erfrischendes Programm von Johann Strau\u00df bis zu Peter Kreuder darbot.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"reviews/#baden-online","title":"Baden Online","text":"<p>2023-01-05: https://www.bo.de/kultur/hupfende-klarinettentone</p> Zitat <p>An den Anfang des Konzerts r\u00fcckte die rasante Schnellpolka \"Leichtes Blut\" von Johann Strau\u00df Sohn. Das tanzmusikalische Schmankerl wurde erstmals 1867 im Rahmen einer Karnevalsrevue im Wiener Volksgarten gespielt. Nach dem feurig-virtuosen Auftakt folgte der ber\u00fchmte \"Kaiserwalzer\" des bereits von Richard Wagner als \"Walzerk\u00f6nig\" titulierten Kapellmeisters. Neben dem schneidigen Schmelz der Streicher erfreuten hier Anton Hollichs h\u00fcpfende Klarinettent\u00f6ne, die im kongenialen Zusammenspiel des Oktetts die ganze emotionale Bandbreite des Ohrwurms zum Erklingen brachte.</p> <p>...</p> <p>Nach einem bewegenden \"My Way\" f\u00fcr die (in den Vorjahren) Verstorbenen (Kollegen) bewies Nebl beim franz\u00f6sischen Evergreen \"Sous le ciel de Paris\" und dem serbischen Volkstanz \"Pa\u0161ona kolo\" seine meisterliche, mit viel Applaus bedachte Extraklasse. M\u00e4rz, der den L\u00f6wenanteil des Programms arrangierte, besorgte neben seinen humorvollen Ansagen ein keineswegs einfach zu l\u00f6sendes musikalisches Quiz.</p>","tags":["reviews","press","press reviews","Pressestimmen"]},{"location":"tour/","title":"Termine","text":"","tags":["tour","dates","tourdates","Termine"]},{"location":"tour/#zuk\u00fcnftige-konzerttermine","title":"Zuk\u00fcnftige Konzerttermine","text":"","tags":["tour","dates","tourdates","Termine"]},{"location":"tour/#2024-01-13","title":"2024-01-13","text":"InfoAdresse <p>Neujahrskonzert, Beginn 18:30 Uhr.</p> <pre><code>Schlossgartenhalle Ettlingen\n</code></pre>","tags":["tour","dates","tourdates","Termine"]},{"location":"tour/#2024-01-14","title":"2024-01-14","text":"InfoAdresseTicketsNavi-Links <p>Matin\u00e9e ab 11 Uhr</p> <p>Siebtes Neujahrskonzert zu Gunsten des  Hospizdienstes Rastatt</p> <pre><code>BadnerHalle\nKapellenstr. 20\n76437 Rastatt\n</code></pre> <p>Ticketservice BadnerHalle  07222 - 789 800</p> <ul> <li> Apple Maps</li> <li> Google Maps</li> <li> Google Waze</li> <li> HERE Maps</li> </ul>","tags":["tour","dates","tourdates","Termine"]},{"location":"media/audio/","title":"Audio","text":"","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/audio/#links-soziale-medien","title":"Links soziale Medien","text":"<p>Salonorchester Baden-Baden auf  Apple Music</p> <p>Salonorchester Baden-Baden auf  Deezer</p>","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/audio/#aufnahmen-des-salonorchesters","title":"Aufnahmen des Salonorchesters","text":"","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/audio/#cd-2022","title":"CD 2022","text":"InhaltInfoBesetzungG\u00e4ste <ol> <li>Leichtes Blut, Johann Strauss.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.</li> <li>An der sch\u00f6nen blauen Donau, Johann Strauss.     Arrangement  Prof. Anton Hollich.</li> <li>Greetings from the Balkan, B\u00e9la Kov\u00e1cs.     Arrangement  Prof. Anton Hollich.</li> <li>\"Lara's Theme\" aus \"Dr. Schiwago\", Maurice Jarre.     Solist  Willi Huber, Zither.</li> <li>Wilhelm Tell, Gioachino Rossini.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.     Solist  Frank Dupree, Xylophon.</li> <li>Sholem-alekhem (Frieden f\u00fcr alle) von B\u00e9la Kov\u00e1cs.     Arrangement  Prof. Anton Hollich.     Solist  Prof. Anton Hollich, Klarinette.</li> <li>The Rose, Amanda McBroom.     Arrangement  Prof. Anton Hollich.     Solistin  Julia Richtberg, Violine.</li> <li>Pasona Kolo, trad. Serbien.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.     Solist  Harald Paul, Violine.</li> <li>Ballade pour Amadeus, W. A. Mozart &amp; Paul de Senneville.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.     Solist  Frank Dupree, Klavier.</li> <li>Slawischer Tanz Nr. 8, Antonin Dvor\u00e1k.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.</li> <li>Winnetou-Medley, Martin B\u00f6ttcher.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.     Solistin Naoko Nebl, Mundharmonika.</li> <li>Danse agile,  Willi M\u00e4rz.     Solist  Alexander Somov, Violoncello.</li> <li>\"Harry Lime Theme\" aus \"Der dritte Mann\", Anton Karas.     Solist  Willi Huber, Zither.</li> <li>Schabernack, Will Glah\u00e9 &amp; Gerd Zeummer.     Solist Alois M\u00fcller, Akkordeon.</li> <li>Rio de oro, Juan Llossas.</li> <li>Bahn frei, Eduard Strauss.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.</li> </ol> <ul> <li>Aufnahme: 10.-22. Jan. 2022 im Katapult-Tonstudio, Karlsruhe.</li> <li>Tontechnik: Kay Schl\u00fcnz.</li> <li>Photos: Natalie Dautel im Spiegelsaal des Theaters Baden-Baden.</li> <li>Grafik: Studio Hedgeyard-Boulevard.</li> </ul> <ul> <li> Prof. Anton Hollich, Klarinette &amp; Saxophon.</li> <li>Alois M\u00fcller, Akkordeon.</li> <li> Harald Paul, Stehgeiger.</li> <li> Julia Richtberg, Violine obligat.</li> <li> Ewald Adam, Viola.</li> <li> Alexander Somov, Violoncello.</li> <li> Jakob Krupp, Kontrabass.</li> <li> Frank Dupree, Klavier &amp; Xylophon.</li> </ul> <ul> <li>Naoko Nebl, Mundharmonika.</li> <li> Willi Huber, Zither.</li> </ul>","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/audio/#cd-2015","title":"CD 2015","text":"InhaltInfoBesetzung <ol> <li>Russisch, Jo Kn\u00fcmann.      Russisch, Jo Kn\u00fcmann Download audio </li> <li>St\u00e4ndchen, Franz Schubert.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      St\u00e4ndchen, Franz Schubert Download audio </li> <li>Ole Quapa, Ary Malando.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Ole Quapa, Ary Malando Download audio </li> <li>Charleston-Medley.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Charleston-Medley Download audio </li> <li>Zigeunerbaron, Johann Strau\u00df.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Zigeunerbaron, Johann Strau\u00df Download audio </li> <li>Tanzen m\u00f6chte ich.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Tanzen m\u00f6chte ich Download audio </li> <li>Hummelflug, Nikolai Rimski-Korsakow.     Arrangement  Prof. Anton Hollich.      Hummelflug, Nikolai Rimski-Korsakow Download audio </li> <li>Forgotten Dreams, Leroy Anderson.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.</li> <li>Annen Polka, Johann Strau\u00df.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Annen Polka, Johann Strau\u00df Download audio </li> <li>Spanisches Blut, Gerhard Winkler.     Arrangement Hans Mielenz.      Spanisches Blut, Gerhard Winkler Download audio </li> <li>Hora di Mars, Grigoras Dinicu.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Hora di Mars, Grigoras Dinicu Download audio </li> <li>Der Schwan, Camille Saint-Saens.      Der Schwan, Camille Saint-Saens Download audio </li> <li>Danza Carolina, Joss Baselli.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.      Danza Carolina, Joss Baselli Download audio </li> <li>M\u00fcnchner Flair.     Arrangement  Willi M\u00e4rz.</li> <li>Jalousie, Jakob Gade.     Arrangement Fritz Killer.      Jalousie, Jakob Gade Download audio </li> <li>Meine Lippen, sie k\u00fcssen so hei\u00df, Franz Lehar.      Meine Lippen, sie k\u00fcssen so hei\u00df, Franz Lehar Download audio </li> <li>Eljen a Magyar, Johann Strau\u00df.     Arrangement Max Sch\u00f6nherr.      Eljen a Magyar, Johann Strau\u00df Download audio </li> <li>\"Theodoras Rast, Hora di mars\", G. Dinicu.     Arrangement  Alexander Somov,  Willi M\u00e4rz.</li> </ol> <ul> <li>Aufnahme: Katapult-Tonstudio, Karlsruhe.</li> <li>Tontechnik: Kay Schl\u00fcnz.</li> <li>Photos: Michael Vastag</li> </ul> <ul> <li> Prof. Anton Hollich, Klarinette &amp; Saxophon &amp; Arrangement.</li> <li>Alois M\u00fcller, Akkordeon.</li> <li> Harald Paul, Stehgeiger.</li> <li>Lucy Jeal, Violine obligat.</li> <li> Ewald Adam, Viola.</li> <li> Alexander Somov, Violoncello.</li> <li>Prof. Wolfgang G\u00fcttler, Kontrabass.</li> <li>Francois Killian, Klavier.</li> <li> Willi Huber (Pseudonym: Willi M\u00e4rz), Zither &amp; Arrangement.</li> </ul>","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/audio/#cd-1992","title":"CD 1992","text":"InhaltInfoBesetzung <ol> <li>Russisch, Jo Kn\u00fcmann.</li> <li>Salut d'amour, Eduard Elgar.</li> <li>Musik, Werner Bochmann.     Arrangement Ulrich Sommerlatte.</li> <li>Heut' Nacht hab ich getr\u00e4umt, Emmerich Kalman.     Arrangement Ulrich Sommerlatte.</li> <li>Hoch Heidecksburg, Rudolf Herzer.     Arrangement Paul Woitschach.</li> <li>Extase, Louis Ganne.</li> <li>Blue Tango, Leroy Anderson.     Arrangement Ulrich Sommerlatte.</li> <li>Musik, Gerhard Winkler.     Arrangement Herbert Krome.</li> <li>Der Reigen, Oscar Strauss.     Arrangement Franz Narszalek.</li> <li>Spanischer Marsch, Josef Rirner.</li> <li>Im Wei\u00dfen R\u00f6ssl, Ralph Benatzky.     Arrangement Fred Ralph.</li> <li>Rio de Oro, Juan Llossas.</li> <li>Rum\u00e4nisch, Jo Kn\u00fcmann.</li> <li>Mozarts Wiegenlied, W. A. Mozart.     Arrangement Frederick Hippmann.</li> </ol> <ul> <li>Aufnahme: Tonstudio Teije van Geest, Sandhausen.</li> <li>Design: Reinhard Lorenz.</li> <li>Foto: Hilde Pedrotti.</li> </ul> <ul> <li> Prof. Anton Hollich, Klarinette &amp; Saxophon &amp; Arrangement.</li> <li>Frank Ketterer, Akkordeon.</li> <li>Prof. Jochen Lemme, Stehgeiger.</li> <li>Anton Singer, Violine obligat.</li> <li>Esther Przybylski, Viola.</li> <li>Martin H\u00f6lker, Violoncello.</li> <li>Norbert Brenner, Kontrabass.</li> <li>Gerd Zeumer, Klavier.</li> <li> Willi Huber (Pseudonym: Willi M\u00e4rz), Zither &amp; Arrangement.</li> </ul>","tags":["media","audio","music"]},{"location":"media/images/","title":"Bilder","text":"","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/images/#2019-10-27","title":"2019-10-27","text":"<p>in B\u00fchl mit dem  Liederkranz Apollonia 1844 Rastatt e.V.</p> <p> </p> <p> Julia Richtberg (vorne links),  Harald Paul (vorne rechts) und  Ewald Adam (hinten Mitte).</p> <p> </p> <p>Salonorchester Baden-Baden in B\u00fchl mit dem  Liederkranz Apollonia 1844 Rastatt e.V..</p>","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/images/#2018-08-04","title":"2018-08-04","text":"<p>Open-Air in B\u00fchl</p> <p> </p> <p>Open-Air in B\u00fchl 01.</p> <p> </p> <p>Open-Air in B\u00fchl 02.</p> <p> </p> <p>Open-Air in B\u00fchl 03.</p>","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/images/#2017-freudenstadt","title":"2017 Freudenstadt","text":"<p>Freudenstadt 01.</p> <p> </p> <p> Prof. Anton Hollich spielt Fl\u00f6te.</p> <p> </p> <p> Willi Huber an der Zither.</p> <p> </p> <p>Freudenstadt 04.</p>","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/images/#2017-fautenbach","title":"2017 Fautenbach","text":"<p>Fautenbach 01.</p> <p> </p> <p> Willi Huber an der Zither.</p>","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/images/#2017-ettlingen","title":"2017 Ettlingen","text":"<p>Ettlingen 01.</p> <p> </p> <p> Prof. Anton Hollich.</p> <p> </p> <p> Alexander Somov.</p>","tags":["media","images","Fotos","Bilder"]},{"location":"media/video/","title":"Video","text":"<p>Hier gibt es demn\u00e4chst Videos.</p>","tags":["media","videos"]},{"location":"members/","title":"Mitglieder","text":"","tags":["member","index"]},{"location":"members/#ehemalige-mitglieder","title":"Ehemalige Mitglieder","text":"","tags":["member","index"]},{"location":"members/#klarinette--saxophon","title":"Klarinette &amp; Saxophon","text":"<ul> <li>Hans Lemser</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#akkordeon","title":"Akkordeon","text":"<ul> <li>Frank Ketterer</li> <li>Alois M\u00fcller</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#stehgeiger","title":"Stehgeiger","text":"<ul> <li>Prof. Jochen Lemme</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#violine-obligat","title":"Violine obligat","text":"<ul> <li>Anton Singer</li> <li>Lucy Jeal</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#viola","title":"Viola","text":"<ul> <li>Esther Przybylski</li> <li>Michael Klett</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#violoncello","title":"Violoncello","text":"<ul> <li>Martin H\u00f6lker</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#kontrabass","title":"Kontrabass","text":"<ul> <li>Norbert Brenner</li> <li>Prof. Wolfgang G\u00fcttler</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/#klavier","title":"Klavier","text":"<ul> <li>Gerd Zeumer</li> <li>Prof. Werner Genuit</li> <li>Edmund H\u00f6gemann</li> <li>Francois Kilian</li> </ul>","tags":["member","index"]},{"location":"members/alexander-somov/","title":"Alexander Somov, Violoncello","text":"<p>Alexander Somov, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Alexander Somov","member"]},{"location":"members/alexander-somov/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Alexander Somov wurde in Sofia geboren und studierte zun\u00e4chst an der Nationalen Musikschule bei Stefan Rounevsky. Im Alter von 15 absolvierte er seine ersten Konzertauftritte und Aufnahmen, es folgten Tourneen als Solist mit dem Nationalen Jugendorchester nach Spanien. Nachdem er mehrere nationale Wettbewerbe gewonnen hatte, konzentierte er in ganz Europa.</p> <p>Er setzte seine Studien an der Guildhall School in London bei Stefan Popov fort und gewann dort 1998 als erster Osteurop\u00e4er die h\u00f6chste Auszeichnung, die Goldmedaille. Es folgten weitere Preise bei internationalen Wettbewerben in Polen und England, sowie hochgelobte Auff\u00fchrungen der gro\u00dfen Konzerte mit vielen gro\u00dfen Dirigenten. Seit 2006 bekleidet er die Stelle des Solocellisten beim Orchestre Philharmonique de Strasbourg, sowie eines Dozenten am dortigen Konservatorium. Er ist regelm\u00e4\u00dfiger Gast auf vielen Musikfestivals, zahllose Aufnahmen zeugen von seinem universellen K\u00f6nnen.</p>","tags":["Alexander Somov","member"]},{"location":"members/alexander-somov/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Alexander Somov</p>","tags":["Alexander Somov","member"]},{"location":"members/alexander-somov/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Website</li> <li> Discogs</li> <li> Facebook</li> </ul>","tags":["Alexander Somov","member"]},{"location":"members/alexander-somov/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Alexander Somov</p>","tags":["Alexander Somov","member"]},{"location":"members/andreas-nebl/","title":"Andreas Nebl, Akkordeon","text":"<p>Andreas Nebl, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Andreas Nebl","member"]},{"location":"members/andreas-nebl/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Studien in Trossingen und Florenz, Dozent am Hohner-Konservatorium, st\u00e4ndiger Gastmusiker an der Badischen Staatsoper, internationale Konzert- und Kurst\u00e4tigkeit.</p>","tags":["Andreas Nebl","member"]},{"location":"members/andreas-nebl/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Andreas Nebl</p>","tags":["Andreas Nebl","member"]},{"location":"members/andreas-nebl/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Apple Music</li> <li> Deezer</li> <li> Facebook</li> </ul>","tags":["Andreas Nebl","member"]},{"location":"members/andreas-nebl/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Andreas Nebl</p>","tags":["Andreas Nebl","member"]},{"location":"members/anton-hollich/","title":"Prof. Anton Hollich, Klarinette &amp; Saxophon","text":"<p>Prof. Anton Hollich, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Prof. Anton Hollich","Toni","member"]},{"location":"members/anton-hollich/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Prof. Anton Hollich, unser Motor, Klarinettist, Saxophonist und Arrangeur, ist seit \u00fcber 30 Jahren dabei.</p> <p>Er ist Klarinettist im SWR-Symphonieorchester. Seine zahlreichen CD-Produktionen belegen seine Vielseitigkeit, von Blasmusik \u00fcber Solo-Aufnahmen mit dem Rundfunkorchester Kaiserslautern, von Saxophonquartett \u00fcber Kammermusik in verschiedenen Besetzungen im Bereich der E- und U-Musik.</p> <p>Die Programmgestaltung unserer Konzerte tr\u00e4gt seine Handschrift.</p>","tags":["Prof. Anton Hollich","Toni","member"]},{"location":"members/anton-hollich/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Prof. Anton Hollich</p>","tags":["Prof. Anton Hollich","Toni","member"]},{"location":"members/anton-hollich/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Apple Music</li> <li> Spotify</li> <li> Youtube</li> <li> Youtube Music</li> </ul>","tags":["Prof. Anton Hollich","Toni","member"]},{"location":"members/anton-hollich/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Prof. Anton Hollich</p>","tags":["Prof. Anton Hollich","Toni","member"]},{"location":"members/ewald-adam/","title":"Ewald Adam, Viola","text":"<p>Ewald Adam, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Ewald Adam","member"]},{"location":"members/ewald-adam/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Mitglied im SWR-Sinfonieorchester Baden-Baden und Freiburg, spielt seit seiner Kindheit begeistert Salonmusik in verschiedensten Besetzungen.</p>","tags":["Ewald Adam","member"]},{"location":"members/ewald-adam/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> </ul>","tags":["Ewald Adam","member"]},{"location":"members/ewald-adam/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Ewald Adam</p>","tags":["Ewald Adam","member"]},{"location":"members/ewald-adam/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Ewald Adam</p>","tags":["Ewald Adam","member"]},{"location":"members/frank-dupree/","title":"Frank Dupree, Klavier &amp; Xylophon","text":"<p>Frank Dupree, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Frank Dupree","member"]},{"location":"members/frank-dupree/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Der Rastatter Pianist Frank Dupree sorgte international f\u00fcr Aufsehen, als er 2014 zum einzigen Preistr\u00e4ger des Deutschen Musikwettbewerbs gek\u00fcrt wurde. 2018 wurde er mit dem OPUS KLASSIK Preis in der Kategorie \"Konzerteinspielung 20./21. Jahrhundert\" ausgezeichnet. Er deb\u00fctierte bereits als Konzertpianist u.a. mit dem London Philharmonic Orchestra, dem Orchestre de Chambre de Paris und dem Auckland Symphony Orchestra. Highlights seiner jungen Karriere sind Konzerteinladungen in die Elbphilharmonie Hamburg, die Londoner Wigmore Hall, die Tonhalle Z\u00fcrich und das BOZAR in Br\u00fcssel.</p> <p>Auch als Dirigent macht er sich einen Namen und dirigierte bereits zahlreiche Orchester, wie die Stuttgarter Philharmoniker, die Weimarer Staatskapelle und das Sinfonieorchester Liechtenstein.</p> <p>Als vielseitiger Gast und Kammermusikpartner konzertierte er beim Verbier Festival, bei den Festspielen Mecklenburg-Vorpommern, dem Heidelberger Fr\u00fchling und dem Kurt Weill Fest.</p> <p>Von seinem sechsten Lebensjahr an wurde Frank Dupree von Prof. Sontraud Speidel unterrichtet und gef\u00f6rdert. 2019 absolvierte er sein Studium an der Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe im Solistenexamen Klavier. Frank Dupree ist offizieller Steinway-K\u00fcnstler.</p>","tags":["Frank Dupree","member"]},{"location":"members/frank-dupree/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Frank Dupree</p>","tags":["Frank Dupree","member"]},{"location":"members/frank-dupree/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Website</li> <li> Facebook</li> <li> Instagram</li> <li> Spotify</li> <li> Twitter</li> <li> Youtube</li> </ul>","tags":["Frank Dupree","member"]},{"location":"members/frank-dupree/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Frank Dupree</p>","tags":["Frank Dupree","member"]},{"location":"members/harald-paul/","title":"Harald Paul, Stehgeiger","text":"<p>Harald Paul, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Harald Paul","Harry","member"]},{"location":"members/harald-paul/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Harald Paul, geboren in Transsylvanien, aufgewachsen in Rastatt. Studierte Geige in den USA, M\u00fcnchen und Salzburg. Nach mehreren Stationen in unterschiedlichen Orchestern fand er seine Heimat seit 2000 im SWR-Sinfonieorchester Freiburg. Seine heimliche Liebe gilt jedoch seiner Motors\u00e4ge und dem Salonorchester.</p>","tags":["Harald Paul","Harry","member"]},{"location":"members/harald-paul/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Harald Paul</p>","tags":["Harald Paul","Harry","member"]},{"location":"members/harald-paul/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> </ul>","tags":["Harald Paul","Harry","member"]},{"location":"members/harald-paul/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Harald Paul</p>","tags":["Harald Paul","Harry","member"]},{"location":"members/jakob-krupp/","title":"Jakob Krupp, Kontrabass","text":"<p>Jakob Krupp, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Jakob Krupp","member"]},{"location":"members/jakob-krupp/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Jakob Krupp, Kontrabassist in Klassik, Jazz und Neuer Musik. Aktiv mit dem Frank Dupree Trio und anderen Ensembles.</p>","tags":["Jakob Krupp","member"]},{"location":"members/jakob-krupp/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Jakob Krupp</p>","tags":["Jakob Krupp","member"]},{"location":"members/jakob-krupp/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Website</li> <li> Facebook</li> <li> Instagram</li> </ul>","tags":["Jakob Krupp","member"]},{"location":"members/jakob-krupp/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Jakob Krupp</p>","tags":["Jakob Krupp","member"]},{"location":"members/julia-richtberg/","title":"Julia Richtberg, Violine obligat","text":"<p>Julia Richtberg, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Baden.</p>","tags":["Julia Richtberg","member"]},{"location":"members/julia-richtberg/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Julia Richtberg ist in Gie\u00dfen aufgewachsen und studierte an der Musikhochschule Freiburg. Es folgte der Abschluss in den Diplomstudieng\u00e4ngen Orchestermusik und Instrumentalp\u00e4dagogik.</p> <p>Zun\u00e4chst war sie Stimmf\u00fchrerin im Folkwang-Kammerorchester Essen und wurde anschlie\u00dfend festes Mitglied im Philharmonischen Orchester Hagen. Als Gast ist sie in verschiedenen Orchestern regelm\u00e4\u00dfig t\u00e4tig u.a. im SWR Symphonieorchester und dem Staatsorchester Stuttgart.</p> <p>Seit 2017 ist sie Mitglied des Salonorchesters Baden-Baden.</p>","tags":["Julia Richtberg","member"]},{"location":"members/julia-richtberg/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Julia Richtberg</p>","tags":["Julia Richtberg","member"]},{"location":"members/julia-richtberg/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Discogs</li> </ul>","tags":["Julia Richtberg","member"]},{"location":"members/julia-richtberg/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Julia Richtberg</p>","tags":["Julia Richtberg","member"]},{"location":"members/willi-huber/","title":"Willi Huber (Pseudonym: \"Willi M\u00e4rz\"), Moderation &amp; Zither","text":"Information <p>Willi M\u00e4rz ist das Pseudonym von Willi Huber, um bei der H\u00e4ufigkeit des Namens Huber irref\u00fchrende Verwechslungen zu vermeiden.</p> <p> </p> <p>Willi M\u00e4rz, \u00a9 2023 Salonorchester Baden-Bade.</p>","tags":["Willi Huber","Willi M\u00e4rz","member"]},{"location":"members/willi-huber/#biographie","title":"Biographie","text":"<p>Die k\u00fcnstlerische Bandbreite der Werke von Willi M\u00e4rz, deren Schwerpunkt auf der gehobenen Unterhaltungsmusik liegt, reicht von Werken f\u00fcr Klavier oder Harfe \u00fcber Kompositionen f\u00fcr kleinere Ensembles bis hin zu Musik f\u00fcr Big-Band, Blasorchester und gro\u00dfes Sinfonieorchester. Seine Arbeit f\u00fchrte ihn zu zahlreichen Ensembles und Orchestern im In- und Ausland. Alle seine Werke \u2013 ganz gleich welcher Besetzung - zeichnen sich aus durch eine eing\u00e4ngige Melodik, reiche Harmonik und eine solide klassische Satztechnik.</p> <p>Als ausgewiesener Experte f\u00fcr Musik f\u00fcr Harfenensemble wird er h\u00e4ufig zu Festivals und an Universit\u00e4ten eingeladen.</p>","tags":["Willi Huber","Willi M\u00e4rz","member"]},{"location":"members/willi-huber/#bilder","title":"Bilder","text":"<p> Bilder Willi Huber</p>","tags":["Willi Huber","Willi M\u00e4rz","member"]},{"location":"members/willi-huber/#links","title":"Links","text":"<ul> <li> Email</li> <li> Website</li> <li> Apple Music</li> <li> Spotify</li> </ul>","tags":["Willi Huber","Willi M\u00e4rz","member"]},{"location":"members/willi-huber/#visitenkarte","title":"Visitenkarte","text":"<p> Visitenkarte Willi Huber</p>","tags":["Willi Huber","Willi M\u00e4rz","member"]}]}